特朗普回應核威嚇：走着瞧

特朗普回應核威嚇：走着瞧

國際要聞

正在佛羅里達州棕櫚灘度假的美國總統特朗普，除夕按慣例在馬阿拉歌私人會所開派對慶祝新年。他穿起禮服與妻兒進場時（圖）繼續大拋口頭禪，說「2018年將很精采（fantastic）」，被問及對北韓金正恩稱「核按鈕已在辦公桌上」的威嚇，他簡單回應：「走着瞧。」

除夕眾人投入狂歡，但特朗普似乎仍Twitter不離手，由清晨到下午連發8條推文，當中一條3分半鐘短片，快速剪輯他一年來在白宮和在各地訪問的片段，配合其口述，吹噓上台一年政績，包括推動「國家歷史上最大」減稅改革、容許在北極國家野生保護區鑽油及任命法官及廢取條例等，其間不忘作新年祝福：「今年（2017）真是難忘的一年。一切剛開始，讓我們攜手令美國再偉大起來！新年快樂！」

午後他又再貼出極具個人風格推文賀年：「隨着國家越來越強大和高明，在此謹祝各方朋友、支持者、敵人、討厭我的人，以至屢發假新聞的傳媒，都有開心健康的新年。2018年將是美國美好的一年！」他亦就2018年中期選戰推文攻擊民主黨。

搞收錢派對惹質疑

另一方面，特朗普在馬阿拉歌會所的新年派對，今年受到質疑，因派對一直為收費項目，今年會員入場費600美元（約4,680港元），同行者每人750美元（約5,850港元），外界認為特朗普當總統後仍參與派對「招客」，於禮不合。

美聯社

相關新聞
向南韓示好 有意派團參加下月平昌冬奧
國際要聞 5小時前

美前高官：前所未有接近核戰 外交難挽
國際要聞 5小時前

教宗派原爆受難孩童「賀卡」
國際要聞 5小時前

新年賀詞聚焦北韓核武 警告美勿玩火 金正恩：核按鈕長置辦公桌
國際要聞 5小時前